Compléter les phrases suivante en utilisant le vocabulaire approprié.
\begin{multicols}{2}
  Sur la figure ci-contre~:
  \begin{itemize}
    \item L'axe vertical est l'axe des \textcolor{colorSec}{ordonnées}
    \item L'axe horizontal est l'axe des \textcolor{colorSec}{abscisses}
    \item $(3\,;\,4)$ sont les \textcolor{colorSec}{coordonnées} du point $B$.
    \item Le point $M$ est \textcolor{colorSec}{l'origine} du repère.
    \item Le point $A$ et le point $D$ ont la même \textcolor{colorSec}{abscisse}
    \item Le point $C$ et le point $E$ ont la même \textcolor{colorSec}{ordonnée}
  \end{itemize}
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}[every label/.style={font=\scriptsize}]
      \draw[thin,LightGray,step=0.5] (-3,-3) grid (3,3);
      \coordinate[label=below left:$M$] (M) at (0,0);
      \draw[-latex',thick] (0,-3) -- (0,3);
      \draw[-latex',thick] (-3,0) -- (3,0);
      \foreach \x in {-3,-2.5,...,3} \draw[thick] ([yshift=-0.5mm]\x,0) -- ([yshift=0.5mm]\x,0);
      \foreach \y in {-2.5,-2,...,2.5} \draw[thick] ([xshift=-0.5mm]0,\y) -- ([xshift=0.5mm]0,\y);
      \foreach \pt/\x/\y in {A/-2.5/1,B/1.5/2,C/0/-2.5,D/-2.5/-0.5,E/2.5/-2.5} {
        \coordinate[label=above right:$\pt$] (\pt) at (\x, \y);
        \node[cross=2pt] at (\pt) {};
      }
      \fill (M) circle (1.5pt);
      \node[left,font=\scriptsize] at (0,0.5) {$1$};
      \node[below,font=\scriptsize] at (0.5,0) {$1$};
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
\end{multicols}